《電馭叛客2077》離職員工大爆料！原本遊戲內容高達160G容量

《電馭叛客2077（Cyberpunk 2077）》在推出不久後所爆出的大量問題，都在後來的公司內部會議中得知，這一切似乎都和高層的決定有關，而 CD Projekt 的發言人選擇不回應也不否認的作法，反而應證了這樣的消息。其中就在近日，有玩家在網路上發現遊戲發售後幾天，有自稱是 CDPR 離職員工的人爆料內部的更多消息，可以從中看的出來高層對於遊戲開發的介入非常深，有些也符合先前爆料出來的其他事件。

一名網友在 Gamefaqs 上分享了 CDPR 離職匿名員工的爆料，CDPR 打算在 2021 年的 6 月下旬進行《無人深空》式的反攻計畫，而去年所公布會在今年 1 月和 2 月推出的大型更新，實際上會在 3 月中旬推出。並在當初稱接下來幾個月可能會有不少人陸續離職，因為內部的士氣非常低落，加上退款的問題讓索尼氣憤地和 CDP 高層展開會議，想盡辦法安撫那些打算通過法律行動來訴訟的玩家們。

其中匿名員工表示自己沒想指責任何人，但目前 CDP 高層、主管和高級開發人員都在為團隊承受責任。就像是許多玩家知道的那樣，他們曾經有個任務重寫了十幾次，只因為高層（這裡還罵高層是狗）對任務沒有感覺，所以在最終成品被刪除，可能會在 2021 年的 DLC 中登場。
最終該名爆料人員也認為這次遊戲口碑差是好事情，可以讓所有高層好好冷靜，傾聽下面真正開發人員的聲音，照著預定的計畫進行，而不是掐著他們的脖子進行威脅。並也祝福與同情留在公司內部的同事，接下來的時間都要加緊趕工修復這場災難。

在其他爆料方面，還提到了許多內容，像是：
有些員工不知道為什麼被錄用，但是因為他們和高層很好而被留下

《電馭叛客2077》有大部分程式碼被廢掉，並且從頭開始寫，原本遊戲預計在2021年6月發售

最初遊戲在去年2月就準備好了，只是有些UI上的錯誤要修正，打開遊戲的. dat 文件可以發現廢棄內容

退款對於開發人員有很好的影響力，可以呼籲高層重視他們的聲音，他們已經警告過高層幾百萬次

大部分遊戲問題會在第二次大更新前準備好（爆料者希望如此）

6月的更新會把PS4和Xbox One的程式碼廢除重寫，而PS5則是PC改進版，索尼有很棒的開發工具

原本遊戲會有令人驚訝的豐富主線內容，廢掉了 5 萬多行對話

原本遊戲中有兩個更完整的支線，但由於支線角色會導致存檔被刪除而取消

原本許多顯示無法進入的區域都可以進去進行掠奪，爆料者相信 6 月更新會把大量刪除內容帶回

如果玩家們強烈要求，CDPR可能真的會推出2018年原本要給玩家的內容

夜城原本有個巨大的地底世界，只因為高層覺得它看起來很醜而取消

剩下的地底世界大多因為 Bug 而遭到刪除

原本城市中不止一家計程車行

原本遊戲中的強尼銀手更酷更瘋狂，像是嗑藥版的 Foltest（巫師3中的角色）

基努李維本人很友善，第一天就跟所有開發者問好，結束錄音時還一個一個道謝

基努李維的加入是 CDPR 之外的某人要求的，結果高層直接照做

原本的強尼受到一代 Solid Snake 英文配音 David Hayter 的啟發，還有《黑暗騎士》中的稻草人 Cillian Murphy

原本有完整的 AI 系統，還可以看到幫派之間的火拚場面

警察的 AI 系統原本很棒，直到後來有人搞砸了，這是目前大家知道的問題，正在修復中

有和小孩子一起吸毒、關於印度教派的支線，都因為內部審查覺得不適合被刪除

原本遊戲中有個能取代鎮靜特勤組警官的支線，可以從內部駭客搞破壞，因為太複雜被刪除

2019 E3 版本的預告是趕工上的，光是大量刪減之前的版本就高達 160G，之後應該還會有爆料

次世代主機其實非常好移植

遊戲沒有 deBug 階段，是公司高層的政策，底下開發人員不知道為什麼會這樣

管理層不過係寄生蟲
Game designer有乜理由要聽佢地支笛去整game

份工緊要d囉

洗鬼debug呀？全世界modder免費幫公司debug

管理層覺得自己就係老闆

2077要2077年先有終極版

其實係咪所有涉及創作的行業，都會有d乜撚野都唔識的撚樣嚮度指手劃腳？

咁先係麻咩年代仲40容量，人中龍二都40G啦，三年前驚黎喎

是咪膠層決定咁樣放風聲想引人六月買DLC？

唔會再信員工爆料, 好多都係流料老作